【哎喲喲】G7重申《中英聯合聲明》有效 中國「發爛渣」

本周G7七大工業國召開峰會，在事前外界完全沒有準備之下，與會領袖突然提及香港問題，重申《中英聯合聲明》有效及重要，以及呼籲各方避免暴力。這是各民主國家首次集體強調「聯合聲明」的重要性，完全是針對中國近年不斷聲稱「聯合聲明」是「歷史文件」，或已不再有效，或已「過時無效」等的說法作出反擊，可說是中國外交上的大挫敗。

七國集團的聲明當中，只提及了貿易問題、伊朗、利比亞以及俄羅斯侵佔克里米亞的烏克蘭問題，因此香港突然與這些戰亂地區相提並論，說明了目前中國在香港種種挑戰「聯合聲明」的行為，已為民主國家所不容與質疑。事實上「聯合聲明」就是一條國際條約，如果中國可以簽完就不信守，那麼又有誰會相信中國再簽的任何協議？

如果美國同樣以「歷史文件」來定義中美建交的三個聯合公布，即否認「一個中國」，然後承認台灣為國家，中國忍受得了嗎？

中共這種橫蠻無理的手段，正說明了中國對各民主國家形成的挑戰，如今已上升到不止是引起英國或美國所質疑的問題，而是連英國、加拿大、法國、德國、義大利、日本與美國，所共同質疑的。

（以上評論純屬主持與嘉賓個人觀點，並不代表本台立場。）

8.31 港島 最後召集

8.31 民陣呼籲 民主之光

9.01 機場 13:00

9.02 全港三罷

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

好撚柒啊媽咪

仲有一萬億債券呀自古以來回力鏢

柒出國際

【國際路線】全世界印同舉依款標語